# tindev

tindev é um projeto que foi desenvolvido durante o workshop gratuito da Rocketseat <https://rocketseat.com.br/>. 



No terminal 
Criar uma pasta tindev (mkdir)
Criar uma pasta backend
dentro da pasta backend utilizar o comando yarn init -y ou npm init -y, ele criará o nosso package.json, que é um arquivo que estará presente em todo o projeto da stack javascript.

Yarn add nodemon -D - adicionar o nodemon --> para não precisar ficar iniciando o servidor o tempo todo.
criar um script no package json para rodar o node:
"scripts": {
    "dev": "nodemon src/server.js"
  },
  comando para rodar yarn dev.

adicionar a dependência do mongoose. 

Adicionar o framework express
yarn add express
 -- O express é um micro-framework do node que vai nos ajudar a trabalhar com rotas e respostas para o servidor.

Crie uma pasta src para colocar todo o código gerado por nós
dentro do src criar o arquivo server.js
O server.js irá importar as funcionalidades do express, t0rnando-se um servidor do framework express.









